%@metapost:4litteralexo83.mp
Développe les expressions suivantes et indique les différents termes de la réponse sur le dessin. ({\em Les quadrilatères qui interviennent sont soit des carrés soit des rectangles}.)
\begin{center}
  \begin{multicols}{3}
\includegraphics{4litteralexo83-1}\par\vspace{5mm}\par
$\Eqalign{
\rnode{A}{k}\times(\rnode{B}{a}+\rnode{C}{b})&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\ncarc[arcangle=60,offset=1mm]{->}{A}{B}
\ncarc[arcangle=60,offset=1mm]{->}{A}{C}
\par
\includegraphics{4litteralexo83-2}\par\vspace{5mm}
$\Eqalign{
\rnode{A}{2}\times(\rnode{B}{x}+\rnode{C}{3})&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
2\times(x+3)&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\ncarc[arcangle=60,offset=1mm]{->}{A}{B}
\ncarc[arcangle=60,offset=1mm]{->}{A}{C}
\par
\includegraphics{4litteralexo83-3}\par\vspace{5mm}
$\Eqalign{
\rnode{A}{3}\times(\rnode{B}{t}+\rnode{C}{5})&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
3\times(t+5)&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\ncarc[arcangle=45,offset=1mm]{->}{A}{B}
\ncarc[arcangle=45,offset=1mm]{->}{A}{C}
\end{multicols}
\par
\begin{multicols}{3}
  \includegraphics{4litteralexo83-4}\par\vspace{5mm}\par
$\Eqalign{
2\times(2a+6)&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
2\times(2a+6)&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\par
  \includegraphics{4litteralexo83-5}\par\vspace{5mm}\par
$\Eqalign{
5\times(3x+4)&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
5\times(3x+4)&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\par
  \includegraphics{4litteralexo83-6}\par\vspace{5mm}\par
$\Eqalign{
4\times(3+3c)&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
4\times(3+3c)&=\hbox to2.5cm{\dotfill}\cr
}$
\end{multicols}
\end{center}
%@Commentaire: Reprise de l'exercice \verb+exo53+ dans une version plus facile.